到底何謂好菜系

成日見到人話粵菜好撚勁

以引出食材原本鮮味為主

清蒸雞清蒸魚都屌打其他菜系任何菜式

又話其他菜式得個濃字，煮屎你都唔知

到底一個好菜系係發揮原本食材既味道為上

定係煮到你連自己食屎都唔知，化腐朽為神奇先叫好?

粵菜嘅局限係要食材新鮮先得
而家邊有咁多鮮雞活魚
出面食嗰啲好多都變晒質
一般都係用冰鮮雞、養魚 味道打折扣 依賴味精提味
仲有啲咩牛仔骨 牛柳粒 豬頸肉 銀鱈魚 呢啲都唔係傳統粵菜嘅用料